# NFT-Marketplace

## DEV

- Сборка бинарника: `make build`
- Развернуть приложение в докере: `make docker_deploy` / `make docker_redeploy`
- Подключиться к БД (из баша контейнера постгреса): `psql -U marketplace`
- Посмотреть гошную доку:
  1. `godoc -http=localhost:6060`
  2. http://localhost:6060/pkg/?m=all


Что куда пишется:
1. Эндпоинты, создание апи-сервера (а также бизнес логика) - `internal/api`
2. Непосредственно запросы к БД - `/internal/database`
3. Структуры объектов приложения (пользователь, картинка) - `internal/dto (data transfer object)`

Для тестов можно использовать предопределённых пользователей:

- `romko11l` с паролем `123456789012345`
- `amogus` с паролем `123456789012345`


## Usage

- Запуск скрипта установки:
  
  `chmod +x ./install-script.sh`

  `sudo ./install-script.sh`

- Приложение доступно на порту 8080

## Обоснование выбранных инструментов

- Язык бэкенда - так называемый go (golang). Очень простой в освоении и обладает большим набором библиотек (в отличие от окамла)
- База данных - Postgres (т.к. нужно какое-то популярное и удобное хранилище)